頭先差啲比對新人呃

啊叔我做生意一向好公道，影得好先收唔好，我最多收3000出場費，其他我一蚊都唔收。
對狗男女係whatsapp收完啲相 話一張都唔掂 明明果幾十幅絕對正常，但對新人唔收貨 淨比3千我算。
我都知對乞兒想點 9成係whatsapp收完相 DL後扮唔鐘意唔想比尾數。但呀叔我都唔係食齋，一早resize晒再compress到得返幾十k. 電話唔放大都幾靚,但ipad開就連對眼都睇唔到。

對狗男女過左兩日發現自己中左伏先死死氣咁問我可唔可以比返10幅8幅佢。。
你今次仆街啦，呀叔我話啲相delete晒，因為你冇比錢 啲相唔係你 我點處置都得。對新人急到瀨晒屎打幾次比我 我唔聽，我就同佢講，試下re唔recover到啦，但recover隻harddisk都要錢, 加埋其他你要比多7k喎，對新人冇計 唯有接受。
我咁就收左對狗男女9k 想呃呀叔我？下世啦！

好波

高招自保

做media真係要有留底習慣
下次可以落水印

叔叔好波

又頭先 又過咗兩日

啊叔好野
多謝啊叔

頭先佢地搵呀叔我呀。

好多婚攝公司好西 但呀叔我話你知，啲客仲西，特別係住啲偽豪宅果班。

7+3=

我一向係右下角，唔想影響幅相，但有啲狗男女可以幫我打格。上次有兩公婆都係專業人士 一個物理治療師 一個ibank都想呃鳩我錢。初入行成9比人呃，走數乜都試過 而家學精左。

你啱，我打錯 自膠。

9

學到野

香港多西人，唔保護自己唔得。

有冇圖拎出黎俾同行知道要提防呢對狗男女

嬲嬲地想，但見袋左佢咁多，條氣立即順晒。

不sir好波

提防乜鳩 一世人結得幾多次婚

BTW巴打好波

如果佢冇比錢但放上FB 我一定放佢地上黎。

咒佢哋離婚

影得好本身係收幾多？
5k?

唔止，因為要計化妝 租婚紗，交通 it狗人工 再同agent對拆，你預加埋一萬頭，但今次果7k係新人另外補加比我。

以為原價兩 三皮
對新人幾千都想慳

本港除非神台果班 其他都係一皮野多啲。

啊叔好野

係對新人隻眼打格仔咪得
搞咁多,又resize又壓縮

咁你比sample人地睇個陣，冇理由係人地隻眼打格呀

原來真係有依啲人
仲要係有錢人 咩心態

AV咩屌

on99

樓主，將來結婚搵你搞

唔錯 作得幾好笑

正常WhatsApp 收個啲相唔係已經compress 咗？

講故唔好駁估
不Sir大晒

樓主好波

真相：除非印出黎，咪先唔會覺，佢地咁豬點會發覺？0分重作。

屌
真。老江湖

香港人攞著數最叻，咁都要慳真係抵死

每張打格仔煩，定係電腦批量resize 煩呀

你有張良計，我有過牆梯
樓主好波

我係你既話一係就屈得勁啲 收佢幾皮野
一係一拍兩散 我就當做義工 你兩條撚樣要結婚相？ 結多次婚啦
不過依個故事結局都已經好大快人心 樓豬好波

阿叔,...連登無女人既朵就係你呢D人敗壞出黎的
快D將個名改番藍色啦

好易破解

WhatsApp 相都收貨

講就天下無敵， 當做義工係你依種得把口既人先講得出

大把人wtsapp 就當收貨
On99

不得不比個正皮你

咁屈辱你9000就算？

全文流暢，大快人心。

少少錢都畀唔起, 好心窮就咪撚結婚呀, 窮人生仔害死仔女呀, 睇嚟結婚都要搞個考牌制度先得

收3000咁平?
我見人講婚攝2萬3萬都係垃圾貨色
講到如果比幾萬係唔可以有任何要求
要至少去到5萬以上先會比正常貨你

比人呃囉下話
五萬

做得好！

好似down前已經有顯示左容量幾大
咁都會中伏咩

咁就誇咗啲
我睇過唔少朋友結婚
有幾個影得特別好，我都會好奇問下
都係萬五到

唔好講笑 大把人唔知WhatsApp啲相係會compress過

人人標準唔同既

有沒圖例子

Ho ball

咁即係原價幾錢？

9k太低，op做爛市

抵撚死
大大個水印放中間會唔會好d

Whatsapp完嘅相啲質素點上大場面呀

做得好
明明結婚係開心事
連人哋辛苦錢都要呃
自己攞嚟衰

第一次比正皮不sir

9k都叫有賺? 平時食開屎?

whatsapp既相有質素可言咩..
如果咁都收貨，洗鬼搵婚攝
成場大撚人幫手影啦
3000都懢返啦
個故仔有bug喔

recover 1MB = $500

樓主好波 唔想一碌鳩打一船人 但無可否認 貪小便宜 怕蝕底 呃呃騙騙真係好多香港人既性格嚟

留名
結婚搵你影

記得睇過巴打有個post講見工
Flat哂啲圖 唔俾個間公司偷橋偷design

好波西利

本來收幾錢呢個job

見咩工

你覺得啲人會對相size會有理解架咩

正呀喂

有bug還有bug
但走數大有人在

香港人cheap到呢

做得好

好波ching

咩係flat 圖？

呢啲閪男女離婚有咩出奇

一張過 睇唔到layer點改出黎

大有人在既例子唔夠吸引掛
結婚都走數既人
女既9成會收錢上床，可試下私下聯絡開價，順手偷影下

你又知？求教學

洗唔撚洗成撚日都成段都quote哂呀？
咁撚長 係人都知你覆緊樓豬啦
個撚個post都有你依d 阻撚住哂

留名跟不sir 學嘢

攝台不sir

即係樓主一個人就收左9k (未計交通/化妝/it9/乜乜柒柒）？

WhatsApp 相係compress 過，但up Facebook 都見得吓人，但不sir 壓到十幾K 直頭起晒格

做爛市，朋友價？

因為樓主話自己4萬9

講故勿駁故
咪先變含撚貓我地就死了

9K係咪算少

好撚型

呀叔好波

求詳情

有咩bug 人地改左張圖既像素,先用whatsapp sd過去,咁用電話唔放大睇就覺得 OK, 對新人就以為收左貨可以拎黎曬,
但根本曬唔到先死死氣氣俾全數。

無知真係可怕，WhatsApp down嘅相都想拎嚟用

岩阿 下次結婚唔好做佢地生意

叫佢地下次再影過啦
一世人流流長，大把機會結婚啦

打黑色橫線

不sir

呀叔我呀叔我

呢樣野好撚難講

好多人唔知whatsapp相有壓縮
以為自己好醒慳返幾千蚊
香港人真係好唔尊重影相design呢類工作
以為影幾幅相好輕鬆 唔值比咁貴

樓主啲相咁高像素
whatsapp compress完都唔會細得去邊其實
曬出黎可能都過得人
依加係放大少少都唔得

好多香港中產真係仆街，又唔係俾唔起錢，係到要諗計度縮數，貪小便宜。根本班中產同支那人冇分別。

直接send cap圖咪得 一定起渣

無錢就唔好學人結婚啦 ， 家陣d人真係人無恥便無敵 ， 政府教出黎架?

有無比折佢下次幫襯

收9000太少，呢d人要比d教訓佢

你終於睇到重點

Lm

下次我唔會咁撚柒碌

正皮係我畀你嘅
睇完好爽
狗男女應該係要調教下
9k已經算佢地好彩
下次分分鐘畀人屈返幾十個

起碼屈10k啦

不Sir比左優惠人姐
7K加3K明明10K
佢話收9K

結婚呢啲喜慶嘢都要諗縮數
好心無錢就咪撚學人結婚啦

阿叔好波

大把lee d仆街

經驗

不sir唔係淨收左9k喔，係原價再加多7k recovery fee！加多7k都係算平，學樓上個巴打按Mb記，一張相閒閒地都20Mb，睇下對新人想要幾多張咯

型

d 客真係好hihi 愈有錢愈hihi (7~8成）

利呻做過freelance 影樓

上次咪有單一萬蚊婚攝新聞嘅，
係fb好多新聞page絕大多人都係咁講
講咩一萬蚊平到痴線，唔可以有任何要求

有啲唔明
即係本身10k嘅服務
佢地淨俾3k?
同篇文開頭話影得唔好就只收3k
如果真係唔好，就真係淨係收客人3k?
咁咪好蝕
想知更多

識唔識billy?
Ig: billyonair
佢影相係未好勁

有無其他例子

樓主其實當時有冇del相?
淨袋多7k

不了叔：新人 1:0

講真收得10000鬆唔好期望有咩大作或者「創意」
即使佢sample相好正，但只係Sample相

Sample相愈勁，現實同理想差異就愈大

好波 結婚結到咁屎忽

屌你老味平時同女朋友影完相都會airdrop俾對方啦
連whatsapp相本身compress過都唔知，講真你收多佢7000真係少

姐係點 拉得

笑撚死

阿叔感覺好MAN好型

真定假呀 whatsapp都收貨

樓主好波
呢d賤男女真係一街都係

真呀，大把人會咁

yes, 想含

想唔想撚貓？

無落水印？

真係玩野可以變成縮圖係張相
開出黎係Bam圖

爭撚含

膠能膠面膠膠叫

留名學野

阿叔真係好撚型

Good job

Whatsapp有時去到幾百k ,有啲新人如有淨曬相或者整塊唔放太大係收貨，呀叔我之前中過招啦。

用Photoshop fill, content aware.

唔聽，等佢急 我先用whatsapp覆，我盡量用whatsapp 因為有晒証明。

電話講冇證冇據 一定要whatsapp留底

好多女人都好煩又cheap精...

計埋其他收費，對狗男女一共比左2萬幾， 本來一萬幾搞掂

晴報幾時上黎攞料做新聞

淨我果份，因為要加埋交通 化妝 租衫 同IT狗人工 有時要計埋agent. 最後收萬幾， 香港本地係收咁上下。

你以為婚攝淨比錢個攝影師？租衫 交通 化妝 IT狗 agent樣樣都要另外比錢。

唔好同佢地認真啦 我都廢時回。

我咪要cap幾十次..？但resize禁個製就得。

不Sir好野

我計出黎2萬幾

本身收萬頭
然後加你果10000k

Total 應該23000??

通常呢d都係女人諗

結婚想慳又要大搞

差唔多咁上下啦

我剩係睇到個故仔係一個自以為影相影得好既阿叔，比新人彈貨之後用人地啲相做要挾係度掠水
仲要放上連登覺得自己好威威

唔知你分幾多，但兩三年前結婚， 2P1V 萬五六左右，好滿意 。

有好多人自動down相

如果新人唔鍾意啲相，點解又要問呀叔拎返10張8張相呢？

作為旁觀者嘅我，唔覺得呀叔咁做有咩問題

屌 算啦
總有d人自以為反主流就係型
廢撚事理呢d毒撚就得

唔鍾意都影咗. 點都要拎返啦嘛

覺得啲相唔得點解又要問我攞返？

15000係差唔多，但當中只有3K係分比攝影師。

連登仔講到好似自己係對乞兒咁咁激動

你依種撚樣真係好笑 你又唔撚識我又唔知我咩人
就話我得把口 定係得把口個個係你？
依個世界大把人會做損人不利己既野 其中一個就係我 你做初一我一定做十五 你自己係大愛左膠無撚用鍾意息事寧人係你既事 唔使話比全世界人知你無撚用 更加唔好以為全部人同你一樣咁撚廢 on9仔
對新人可能就係同你條廢物一樣 諗住樓主唔會玩大佢 笑9佢得把口 先壓佢價 希望你條廢柴人生路上唔好遇到我依種人 如果唔係下個比人笑既柒頭就係你

ching 好啵

你依種自以為是既人真係無撚用 以為自己乜撚都知睇穿一切
一萬幾千可能對於你條乞衣好撚緊要啦 但對大把人黎講唔係乜野 我唔係有錢 但如果唔收依筆錢可以換黎玩9佢地既快感 我絕對樂意
不過你依種廢柴唔撚明架喇 我出一百蚊你幫我奶屎眼啦垃圾 嫌少既我加多少少 你屌自己老母啦 反正比少少錢你依種窮西就乜都得架啦

佢又冇話自己影得好
新人彈貨佢冇講咩，唔要就算
冇R人，冇嘈人，冇要脅人
新人自己彈完之後自己返黎求樓主
咁都叫掠水？
咁樓主應該企硬D唔好俾對新人

樓上話唔信既人係咪仲相信香港人好高質
就算個故仔係假都好,呢個故仔係香港有好高既可能性

香港地，依啲人好撚多

唔理啦
做邊行見到佢地就收佢地皮

你想講改高左定改低？
whatsapp會幫你改多次
高都變低，低就依然低
whatsapp圖本身電話一開已經唔靚
隨便放大都見矇
如果曬出就唔洗講啦

whatsapp相都收左貨，點解仲要比3000千

係網路世界合理懷疑唔正常咩？

死哂啦

3+7= 10k 老作專業d

有D人放FB算

3+7 9k
點樣10k 頭？
定係10k 頭+7k ?

……爽到一個點！！！！！！！！！！！！！

咪啦，咁戇鳩唔好放出黎啦

學到野！

咁我唔知，我個時係直接搵個 Video ，覺得佢拍得好好。佢地最終四條友來，2P1V 加一個幫工。我估個幫工得一兩千，其餘就個三條友分。

我啱啱入嚟都想講呢句

好波!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

hi你老母咩

呢句好有麻甩feel

Whatsapp過相已經唔掂啦，一download見到得幾十k咁都唔知

對新人都on9, 抵比多7k, 當買個教訓

希望啊叔樓主加油，香港真係好多西客

白撚痴

an機好似有得唔壓縮send圖?

好撚精彩

pre wedding通常都包左一定張數，要加相再逐張計
睇辦都係落鋪睇，好少whatapp睇喎
你whatapp果D全部已執相?
未confirm都全執?

其實我認為佢覺得影得好收得平先係實力
大師更加唔應該收錢

條數幫佢作好埋
23000

啲人結婚結到咁難睇好心就咪鬼結喇...
成日係呢啲位計度縮數...
乜唔覺得難睇嫁咩

冇錢學咩人結婚

樓主好野

亞叔7+3 都要計數機

講咁耐 圖都無張

又幾好笑喎
阿叔好波

好波Chung，玩謝對狗男女

希望佢地下次結婚醒D

ching岩呀
d乞衣以為自己識玩
點知有人聰明過佢地

聰明仔

啱啱入行時比人呃太多，唔咁做唔得。最憎啲pk初頭講晒要咩風格 影時又話okay,出到黎就投訴想收平啲。

搵婚攝有咩要留意?

無腦

對呢D狗西唔撚洗客氣

呢D真係抵撚死 用下個死人腦都知whatsapp send嘅media係會compress晒 咁嘅屎橋都諗得出

結婚新人靚晒新人大晒

平（15000）而啲相又好pro，注意sample相同實際有好大分別

（sample 相可能係幾千入面揀幾張，實際相係幾百入面揀幾十張，個error rate本身差距好遠）

信唔過，因為一定萬中揀10，啲相仲要唔一定係佢地影，攝影公司多agent 好多冇自己攝影師。

同埋好多人想玩創新搞gimmick
於是搵啲標榜創意既攝

結果中硬伏

因為新人想要既創意可能老套過大路野
要人行山涉水咁實乃野

老實講呢行真係辛苦錢，d人以為唔洗做按個掣咁撚樣就得

同埋，比low res. 係正常，無經驗或非職業先唔識比lowres, 通常60% 600poxel就已經好好做layout

應該多多錢都唔俾返佢

點揀先穩陣?

支持樓主, 對本身諗住呃人既騙子撚佢地狗

經photo而唔經wedding公司
自己生意會比較著緊，同埋易com收費啲

穩唔穩陣睇運氣
同埋睇年資同經驗，即使係某方面既大師，轉影Wedding都可能一pat屎咁

星島咁快就抄咗嚟報

我成日上報，今次第三次。

今次我覺得你講得好啱。

班仆街冇諗過 我地出field時好多準備，兩部機加鏡頭加架重到hihi, 呢個天氣攞住去郊區比蚊咬到仆街。

佢地冇諗過..
自己結婚自己開心..
減到budget 威威豬唔會理你有幾多準備同功夫

唔正皮都唔得 高招

whatsapp 當然夠電話睇啦，而且可以用whatsapp 俾條link 都得，
3000要唔收貨俾出場費唔係俾相費。

由佢啦，啲人睇唔明咪算，駛乜花心機解釋呢？

我成日上報

不sir 自己結婚時
係搵人影定自己一腳踢

本身原價諗住收幾多？

小鄧鄧

廢物唔識點同人議價， 重咁大聲鳩up俾人笑，
樓主開個價開得好好， 有錢賺之餘又玩到班仆街， 明顯係贏哂，唯一贏家。
係得d廢物先唔識點開價搞到攬炒雙輸重有面講出黎俾人笑

廢物先會損人不利己搞自己， 正常人邊有咁多時間損人不利己

樓主個程況佢任意開價都得
開7k算比面

3k+7k = 9k

no la, 樓上條柒頭廢物都話自己係果d會寧願攬炒既廢物之一， 開得太離譜班廢物真係寧願攬炒。 結婚相最後咪又係得自己先會keep, 最多咪問朋友拎返， 班仆街有咩做唔出。

開價好有技巧， 要開到自己大賺對方又唔會say no好難

5萬 屌你老母請畢加索畫呀

阿叔好野

開7k賺錢之餘道理可以係哂自己道， 開太高人地可以講d唔講d咁唱衰你，唔覺意俾人網上公審就算解釋返都有d影響， 無謂搏。 幾多單炒車受害人都受完害網民道歉都無撚用

屌，畢加索畫先值5萬

有冇網站？咁公道，想幫襯你

夠殭一針打撚死我，阿叔嚇大既

你不如話畢加索死左點畫啦

啲人咁講，當時一堆人讚好，我咁轉述

原來係咁
之前以為要影得靚嘅基本價就係5萬，嗰陣時覺得真係黐鬼線

呢個當然，只求正正常常
只係當時啲人講到一萬蚊就係影垃圾，五萬蚊先叫正常

Who?

開1萬佢都要硬食，但我唔想做得太盡。

好

我鳩嗡一個合理價：一單job cover到攝用既相機價

如果用旗艦：50000
用中旗艦：30000
用入門艦：15000
用大底：80000

應該都合理掛
（因為要扣其他成本）

清好波

反客為主 甘拜下風

做左咁多年，點都有啲自保方法。

Phase one 都收唔到5萬啦。

屌好撚嬲，收得對仆街新人咁撚少，對付無賴，竟然手軟

只收三千出場費，其餘一蚊都唔收唔係攝影師講既？ 點解人地比三千蚊好似羞辱佢咁？

吾皇

現實，網上價壓一半再壓😂😂😂😂